# 修订记录

| 版本 | 修订日期 | 修订人 | 修订内容 | 审核人及审核 jira | 文档生效日期 |
| ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
| v1.0 | 2020-03-17 | 王洪涛 | 重构 | | |

# es 默认安装初始配置支持日志量

# 根据实际日志量，计算 es 配置的方法

# 无法预估日志量，根据监控确认 es 配置调整的方法

# 性能分析

1. 主机要求

主机配置： 4c8g

主机数量： 3台

2. 监控指标：

主要监控指标：CPU、容器RSS、Mem、INDEXING、REQUEST RATE

3. es索引的设置

"refresh_interval":"10s"

"number_of_shards":"5"

4. 数据写入

部署ES平台后，数据准备：插入7天的日志数据，每秒1w条，插入7天的的日志，连续写1天。

第二天仅插入当天的日志，日志索引量1w/s